{
    "question": "Sebuah kotak perhiasan berbentuk balok berukuran 19 cm x 10 cm x 7 cm . Jika bagian luar kotak dilapisi kain beludru, maka luas kain beludru yang diperlukan adalah ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2 ((pxl)+(p x t)+(l x t)) = 2 ((19\u00d710)+(19\u00d77)+(10\u00d77) = 2 (190+133+70) = 2 \u00d7 393 = 789",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "p = 19 cm<br>l = 10 cm<br>t = 7 cm<br><br>luas kain = luas kotak = 2 (p.l + p.t +l.t)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 (19.10 +19.7 +10.7)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 (190 + 133 + 70)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 (393)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 786 cm\u00b2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nilai-dari-31000-pangkat-3-hasil-dari-12-pangkat-minu-123",
            "question": "Nilai dari : (3\u221a1000) pangkat 3\u00a0\r\nHasil dari (1/2) pangkat minus 3 x (1/2) pangkat 4\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u25a0(3akar1000)^3= 3\u00d73\u00d73=27, akar1000 pangkat 3=1,000,000. jadi hasil\nnya 27,000,000.\n\u25a0(1/2)^-3= 1/ 1/8= 8. sedangkan (1/2)^4= 1/16. jadi 8\u00d7 1/16= 8/16= 1/2= 0,5..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex](3 \\sqrt{1000} )^{3} = 27 * 1000 \\sqrt{1000} = 270000\\sqrt{10} \\\\ ( \\frac{1}{2} )^{-3} * ( \\frac{1}{2} )^4 = ( \\frac{1}{2} )^{-3 + 4} = \\frac{1}{2}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sudut-aob-120-derajat-sudut-cod-72-derajat-jika-luas-juri-367",
            "question": "Sudut AOB = 120 derajat , sudut COD = 72 derajat . Jika luas juring OCD = 30 cm persegi , luas juring OAB adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "AOB \u00a0 \u00a0 \u00a0L. Juring OAB<br>------ \u00a0 = \u00a0----------<br>COD \u00a0 \u00a0 L. Juring OCD<br><br>120 \u00a0 \u00a0 \u00a0L. Juring OAB<br>----- \u00a0 = \u00a0-------------------<br>72 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 30<br><br>L. Juring OAB = 120 X 30 /\u00a072 = 3600 / 72 = 50 cm persegi<br><br>#Sekian<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membagi-06-05-mohon-penjelasannya-167",
            "question": "Bagaimana cara membagi 0,6 : 0,5\r\n mohon penjelasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,6 dan 0,5 dijadikan pecahan dulu :<br>6/10 dibagi 5/10<br>setelah itu jadinya :<br>6/10 dikali 10/5 (dibalik) = 60/50 = 6/5 = 1,2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "0,6 : 0,5\u00a0<br>=&gt; 6/10 : 5/10<br>=&gt;6/10 x 10/5<br>=&gt;60/50 disderhanakan menjadi<br>=&gt;6/5<br>=&gt;1,2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-3-kodi-pensil-adalah-rp10500000jika-pedagang-menghendaki-420",
            "question": "harga 3 kodi pensil adalah Rp105.000,00.jika pedagang menghendaki untung Rp6.000,00per lusin,maka harga jual pensil per batang adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 kodi adalah 20<br><br>jadi 105.000 / 60 = 1750<br><br>jika 1 lusin 12<br>maka<br><br>12x1750 = 21.000<br>karena menghendaki keuntungan 6000<br>maka menjadi 27.000<br><br>harga pensil perbatang<br>27.000/12 =Rp 2250<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "715-sudut-putaran-penuh-derajat-952",
            "question": "7/15 sudut putaran penuh = .... Derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "7/15 x 360 = 168 derajat...",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "168 derajat<br><br><br>semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-bola-terbesar-yang-dapat-dimasukkan-ke-dalam-kubus-yang-pa-293",
            "question": "Volume bola terbesar yang dapat dimasukkan ke dalam kubus yang panjang rusuknya 24 cm adalah............    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;tolong dong diberi caranya,terimakasih&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s\u00a0= 24 cm<br>d = s = 24 cm<br>r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]\u00a0\u00d7 24 = 12 cm<br><br>volume bola terbesar =\u00a0<u></u>[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7\u00a0[tex] r^{3} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 3,14\u00a0\u00d7\u00a0[tex]12^{3} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{4}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 3,14\u00a0\u00d7 1728<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2304\u00a0\u00d7 3,14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7234.56\u00a0[tex] cm^{3} [/tex]<br><br>maaf kalo salah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-luas-lingkaran-yg-kelilingnya-sebagai-berikut-a-88c-529",
            "question": "hitunglah luas lingkaran yg kelilingnya sebagai berikut \u00a0 a) 88cm\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 b) 94,2cm \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c) 188,4cm \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a) k = 2 \\pi r \\\\ 88=2 \\frac{22}{7} r \\\\ r=88 \\frac{7}{44}  \\\\ r=14 \\\\  \\\\ L= \\pi r^{2} \\\\ L= \\frac{22}{7} 14^{2}  \\\\ L=\\frac{22}{7}196 \\\\ L=616 cm^{2}  \\\\  \\\\ b) k = 2 \\pi r \\\\ 94,2=2 \u00d7 3,14r  \\\\ r=94,2:6,28 \\\\ r=15 \\\\  \\\\ L= \\pi r^{2} \\\\ L= 3,14 \u00d7 15^{2}  \\\\ L=3,14 \u00d7  225 \\\\ L=706,5 cm^{2}  \\\\  \\\\ c) k = 2 \\pi r \\\\ 188,4=2 \u00d7 3,14r  \\\\ r=188,4:6,28 \\\\ r=30 \\\\  \\\\ L= \\pi r^{2} \\\\ L= 3,14 \u00d7 30^{2}  \\\\ L=3,14 \u00d7  900 \\\\ L=2.826 cm^{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "herman-meminjam-uang-di-bank-sebesar-rp900000-bank-tersebut-me-485",
            "question": "Herman meminjam uang di bank\u00a0sebesar Rp900.000. Bank tersebut memberikan bunga pinjaman 15% per tahun. Jika Herman hendak mengembalikan pinjaman dengan cara menyicil selama 18 bulan, maka besar cicilan tiap bulannya adalah....    (pake cara yah.. yang jelas caranya!!)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "18 bln = 1 1/2 thn\u00a0 1 thn = 15%, 1/2 thn = 7,5%, 15+7,5=22,5, 1 1/2 thn = 22,5%<br>22,5%x900.000 = 22,5/100x900.000 = 20.250<br>20.250 : 18 bln = Rp.1.125,00 = bunga tiap bln<br>900.000 : 18 bln = Rp.50.000,00 = cicilan tiap bln<br>Rp.1.125,00 + Rp.50.000,00 = Rp. 51.125,00<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rp900.000 x (15%+7.5%) = (Rp900.000 x 22.5%) + Rp900.000 : 18bulan<br>\u00a0= (Rp202.500 + Rp900.000) : 18 bulan<br>=Rp1.102.500 : 18 = Rp61.250<br><br>(moga benar)<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-bentuk-paling-sederhana-7-4-12-7-4-12-204",
            "question": "Carilah bentuk paling sederhana. (\u221a7 + 4\u00a0\u221a12) (\u221a7-4\u00a0\u221a12\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tujuh kurang enam puluh empat akar tiga",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komponen-translasi-dari-titik-63-ke-titik-15-237",
            "question": "Komponen translasi dari titik (6,3) ke titik (-1,5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x&#039; = x + a<br>y&#039; = y + b<br><br>-1\u00a0 = 6 + a<br>a\u00a0 = -1 - 6<br>a = - 7<br><br>5 = 3 + b<br>b = 5 - 3<br>b = 2<br><br>komponen translasi (-7, 2)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}